# UC MO-TE1-MI {.title}

[UC MO-TE1-MI Модуль ввода](http://ru.unitecontrol.com/MO-TE1-MI.html), 1 температурный канал ввода Modbus RTU (RS485)

![](images/MO-TE1-MI/device.png) {.img-responsive}

# Инструкция пользователя

## Указание мер безопасности

* По способу защиты от поражения электрическим током модуль соответствует классу II по ГОСТ 12.2.007.0-75.
* При эксплуатации и техническом обслуживании необходимо соблюдать требования ГОСТ 12.3.019-80, “Правил эксплуатации электроустановок потребителей” и “Правил охраны труда при эксплуатации электроустановок потребителей”.
* Открытые контакты клемм модуля при эксплуатации находятся под напряжением величиной до 30 В. Любые подключения к модулю и работы по его техническому обслуживанию производятся только при отключенном питании модуля.
* Не допускается попадание влаги на контакты выходных соединителей и внутренние элементы модуля. Запрещается использование модуля при наличии в атмосфере кислот, щелочей, масел и иных агрессивных веществ.
* Подключение, регулировка и техническое обслуживание модуля должны производится только квалифицированными специалистами, изучившими настоящее руководство по эксплуатации.

## Характеристика модуля

### Предназначение и описание модуля

- Название: Модуль ввода, 1 температурный канал ввода, Modbus RTU/ASCII (RS485).
- Артикул: MO-TE1-MI.
- Модуль MO-TE1 подключается по шине Modbus в режиме Slave.
- Устройство имеет 1 вход для измерения температуры. Есть возможность 2-х или 3-х проводного измерения датчиков PT100, NI100, PT500, PT1000, а также 2-х проводное измерение напряжения термопар и других датчиков. Дополнительно модуль оборудован одним конфигурируемым цифровым выходом (сигнализационными).
- Модуль MO-TE6 позволяет измерять значения температур с помощью популярных датчиков типа: PT100, PT500, PT1000, NI100, KTY81-110, NTC (Carel) и термопар (типа J, K, T, N, S, R, B). Также есть возможность измерения напряжений в диапазонах до 256 мВ (с разрешением 10 мкВ) и до 2048 мВ (с разрешением 100 мкВ) и измерения сопротивления до 8 кОм.
- Модуль подключается к магистрали RS485 с помощью двухпроводной витой пары. Коммуниукация осуществляется по протоколу Modbus RTU/ASCII.
- Модуль предназначен для монтажа на шине DIN в соответствие со стандартом DIN EN 5002.
- Для индикации состояния модуль снабжен набором светодиодов, расположенных на корпусе устройства.
- Конфигурация устройства производится двумя способами: с помощью интерфейса USB и с помощью протокола Modbus.

### Спецификация

<table>
  <tr>
    <td>
      Питание
    </td>
    <td>
      Напряжение
    </td>
    <td>
      10-36 В DC±20%
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Максимальная сила тока
    </td>
    <td>
      72 мА @ 12 В /40 мА @ 24 В
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Скорость связи
    </td>
    <td>
    </td>
    <td>
      2400 - 115200 бит/с
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Входы
    </td>
    <td>
      Количество входов
    </td>
    <td>
      1
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы PT100
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +850°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы PT500
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +850°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы PT1000
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +850°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы NI100
    </td>
    <td>
      -60°C ÷ +180°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы KTY81-110
    </td>
    <td>
      -55°C ÷ +150°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы термопары J 
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +1200°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы термопары K
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +1300°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы термопары T
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +400°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы термопары N
    </td>
    <td>
      -200°C ÷ +1300°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы термопары S
    </td>
    <td>
      0°C ÷ +1700°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы термопары R
    </td>
    <td>
      0°C ÷ +1700°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Диапазон работы термопары B
    </td>
    <td>
      0°C ÷ +1800°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Вход сопротивления
    </td>
    <td>
      От 0 до 8000 Ом (разрешение 1 Ом)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Напряжение
    </td>
    <td>
      0 до 2048 мВ (0,1 мВ разрешение)
      <br>0 to 256 мВ (0,01 мВ разрешение)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Сила тока входа сопротивления
    </td>
    <td>
      ~250 мкA
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Разрешение измерения
    </td>
    <td>
      0,1°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Погрешность обработки
    </td>
    <td>
      ±0,5°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Измерение температуры холодных спаев
    </td>
    <td>
      -55°C ÷ +100°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Погрешность измерения температуры холодных спаев
    </td>
    <td>
      ±2°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Время обработки ADC
    </td>
    <td>
      150 мс / канал
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Цифровые входы
    </td>
    <td>
      Максимальная сила тока / напряжения
    </td>
    <td>
      250 мА / 50 В
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Температура
    </td>
    <td>
      Работы
    </td>
    <td>
      -20°C ÷ +65°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Хранения
    </td>
    <td>
      -40°C ÷ +85°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Разъемы
    </td>
    <td>
      Питания
    </td>
    <td>
      3 пин
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Коммуникации
    </td>
    <td>
      3 пин
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входа
    </td>
    <td>
      2x3 пин
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Конфигурационные
    </td>
    <td>
      MiniUSB
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Габариты
    </td>
    <td>
      Длина
    </td>
    <td>
      90 мм
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Высота
    </td>
    <td>
      56 мм
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Глубина
    </td>
    <td>
      17 мм
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Интерфейс
    </td>
    <td>
      RS485
    </td>
    <td>
      До 128 устройств
    </td>
  </tr>
</table>

### Габариты модуля

Внешний вид и размеры модуля представлены на рисунке. Модуль фиксируется на шине DIN. Разъемы питания, коммуникационные, входа находятся снизу и сверху модуля. Разъемы конфигурационные USB и индикаторы находятся на передней панели модуля.

![](images/MO-TE1-MI/overview.png) {.img-responsive}

## Конфигурация связи

### Заземление и экранирование

Монтаж модуля вблизи других устройств, генерирующих электромагнитное излучение (реле, контакторы, трансформаторы, электроконтроллеры и т.д.) может вызвать электрические помехи питания устройства и сигнальных проводов, а также негативные последствия для системы. Правильное заземление, а также другие меры безопасности необходимо произвести на этапе установки. Меры безопасности: заземление блока управления, заземление модуля, заземление экранированных проводников, защита переключающих устройств, правильно подобранные типы кабелей и сечения проводников.

### Терминатор

Эффекты передающей линии часто вызывают проблемы в информационно- коммуникационных сетях. Эти проблемы часто касаются подавления отраженного сигнала в сети. Чтобы ликвидировать наличие отражений на концах кабелей, необходимо на двух концах кабеля использовать резистор с сопротивлением, равным сопротивлению данной линии. В случае с витой парой, типовое значение - 120 Ом.

### Типы регистров Modbus

В модуле есть 4 типа доступных переменных.

<table>
  <tr>
    <th>
      <b>Тип</b>
    </th>
    <th>
      <b>Начальный адрес</b>
    </th>
    <th>
      <b>Переменная</b>
    </th>
    <th>
      <b>Доступ</b>
    </th>
    <th>
      <b>Команда Modbus</b>
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      1
    </td>
    <td>
      00001
    </td>
    <td>
      Coils
    </td>
    <td>Битовый
      <br>Чтение и запись
    </td>
    <td>
      1, 5, 15
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      2
    </td>
    <td>
      10001
    </td>
    <td>
      Discrete inputs
    </td>
    <td>Битовый
      <br>Чтение
    </td>
    <td>
      2
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      3
    </td>
    <td>
      30001
    </td>
    <td>
      Input registers
    </td>
    <td>Регистровый
      <br>Чтение
    </td>
    <td>
      3
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      4
    </td>
    <td>
      40001
    </td>
    <td>
      Holding registers
    </td>
    <td>Регистровый
      <br>Чтение и запись
    </td>
    <td>
      4, 6, 16
    </td>
  </tr>
</table>

### Настройка коммуникации

Данные в модулях хранятся в 16 битных регистрах. Доступ к регистрам производится посредством протокола Modbus RTU или Modbus ASCII.

#### Параметры по умолчанию

<table>
  <tr>
    <td>
      Скорость передачи, бит/с
    </td>
    <td>
      19200
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Четность
    </td>
    <td>
      Нет
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Кол-во битов данных
    </td>
    <td>
      8
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Кол-во стоповых битов
    </td>
    <td>
      1
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Задержка ответа, мс
    </td>
    <td>
      0
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Режим Modbus
    </td>
    <td>
      RTU
    </td>
  </tr>
</table>

#### Конфигурационные регистры

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>
        Адрес
      </th>
      <th>
        Название
      </th>
      <th>
        Значения
      </th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>
        40003
      </td>
      <td>
        Скорость передачи
      </td>
      <td>
        0 - 2400
        <br>1 - 4800
        <br>2 - 9600
        <br>3 - 19200
        <br>4 - 38400
        <br>5 - 57600
        <br>6 - 115200
        <br>другое значение - значение * 10
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40005
      </td>
      <td>
        Четность
      </td>
      <td>
        0 - отсутствие
        <br>1 - нечетность
        <br>2 - четность
        <br>3 - всегда 1
        <br>4 - всегда 0
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40004
      </td>
      <td>
        Стоповые биты LSB
      </td>
      <td>
        1 - один стоповый бит
        <br>2 - 2 стоповых бита
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40004
      </td>
      <td>
        Стоповые биты MSB
      </td>
      <td>
        7 - 7 битов данных
        <br>8 - 8 битов данных
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40006
      </td>
      <td>
        Задержка ответа
      </td>
      <td>
        Время в мс
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40007
      </td>
      <td>
        Режим Modbus
      </td>
      <td>
        0 - RTU
        <br>1 - ASCII
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Светодиодные индикаторы

![](images/MO-TE1-MI/leds.png) {.img-responsive}

<table>
  <tr>
    <th>
      Указатель
    </th>
    <th>
      Описание
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Питание (ON)
    </td>
    <td>
      Включенный светодиод означает, что модуль правильно подключен к источнику питания.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Связь (TX)
    </td>
    <td>
      Светодиод включается, когда модуль получает правильный пакет данных и высылает ответ.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Состояние входа (TE)
    </td>
    <td>
      Включенный светодиод означает, что датчик подключен
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Состояние выходов (DO)
    </td>
    <td>
      Включенный светодиод означает, что выход подсоединен.
    </td>
  </tr>
</table>

## Схема устройства

![](images/MO-TE1-MI/scheme.png) {.img-responsive}

## Подключение модуля

![](images/MO-TE1-MI/connection.jpg) {.img-responsive}

## Регистры модуля

### Регистровый доступ

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>
        Адрес Modbus
      </th>
      <th>
        DEC
      </th>
      <th>
        HEX
      </th>
      <th>
        Название регистра
      </th>
      <th>
        Доступ
      </th>
      <th>
        Описание
      </th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>
        30001
      </td>
      <td>
        0
      </td>
      <td>
        0x00
      </td>
      <td>
        Версия/Тип
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Тип и версия устройства
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40002
      </td>
      <td>
        1
      </td>
      <td>
        0x01
      </td>
      <td>
        Адрес
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Адрес модуля
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40003
      </td>
      <td>
        2
      </td>
      <td>
        0x02
      </td>
      <td>
        Скорость
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Скорость передачи
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40004
      </td>
      <td>
        3
      </td>
      <td>
        0x03
      </td>
      <td>
        Стоповые биты
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во стоповых битов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40005
      </td>
      <td>
        4
      </td>
      <td>
        0x04
      </td>
      <td>
        Четность
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Бит четности
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40006
      </td>
      <td>
        5
      </td>
      <td>
        0x05
      </td>
      <td>
        Опоздание
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Опоздание ответа
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40007
      </td>
      <td>
        6
      </td>
      <td>
        0x06
      </td>
      <td>
        Тип Modbus
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Тип протокола Modbus
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40010
      </td>
      <td>
        9
      </td>
      <td>
        0x09
      </td>
      <td>
        Фильтр
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Фильтрация измерений, значения от 1 до 10
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40033
      </td>
      <td>
        32
      </td>
      <td>
        0x20
      </td>
      <td>
        Полученные пакеты MSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во полученных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40034
      </td>
      <td>
        33
      </td>
      <td>
        0x21
      </td>
      <td>
        Полученные пакеты LSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во полученных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40035
      </td>
      <td>
        34
      </td>
      <td>
        0x22
      </td>
      <td>
        Ошибочные пакеты MSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во полученных ошибочных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40036
      </td>
      <td>
        35
      </td>
      <td>
        0x23
      </td>
      <td>
        Ошибочные пакеты LSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во полученных ошибочных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40037
      </td>
      <td>
        36
      </td>
      <td>
        0x24
      </td>
      <td>
        Высланные пакеты MSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во высланных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40038
      </td>
      <td>
        37
      </td>
      <td>
        0x25
      </td>
      <td>
        Высланные пакеты LSB
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Кол-во высланных пакетов
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30051
      </td>
      <td>
        50
      </td>
      <td>
        0x32
      </td>
      <td>
        Входы
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Состояние входа ≠ 0 → зажженный бит
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40052
      </td>
      <td>
        51
      </td>
      <td>
        0x33
      </td>
      <td>
        Выходы
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Состояние сигнализации и цифрового выхода (бит 2)
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30053
      </td>
      <td>
        52
      </td>
      <td>
        0x34
      </td>
      <td>
        Температура
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Значение температуры (или аналоговое значение)
		<br>в мВ•10 входного напряжения до 2048 мВ
		<br>в мВ•100 входного напряжения до 256 мВ
		<br>в °C•10 для измерения температур
		<br>в Ом для измерения сопротивления
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30054
      </td>
      <td>
        53
      </td>
      <td>
        0x35
      </td>
      <td>
        Температура разъема
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Температура разъема модуля
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        30055
      </td>
      <td>
        54
      </td>
      <td>
        0x36
      </td>
      <td>
        Измерение тока
      </td>
      <td>
        Чтение
      </td>
      <td>
        Измерение тока
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40056
      </td>
      <td>
        55
      </td>
      <td>
        0x37
      </td>
      <td>
        Сигн. уровень макс
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Максимальное значение температуры, после превышения которого произойдет свечение соответствующего бита 1-ого сигнализационного регистра
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40057
      </td>
      <td>
        56
      </td>
      <td>
        0x38
      </td>
      <td>
        Сигн. уровень мин
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Минимальное значение температуры. Если значение упадет ниже минимума, произойдет свечение соответствующего бита  1-ого сигнализационного регистра.
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40058
      </td>
      <td>
        57
      </td>
      <td>
        0x39
      </td>
      <td>
        Настройки сигнализации
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Конфигурация работы сигнализации: <br>0 — сигнализация в соответствии с текущей температурой;
        <br>1 — запомнить значение сигнализации  до момента сброса от Master
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40059
      </td>
      <td>
        58
      </td>
      <td>
        0x3A
      </td>
      <td>
        Постоянная температура разъема
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Значение температур разъема
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40060
      </td>
      <td>
        59
      </td>
      <td>
        0x3B
      </td>
      <td>
        Смещение температуры разъема
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Смещение температуры разъема
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40061
      </td>
      <td>
        60
      </td>
      <td>
        0x3C
      </td>
      <td>
        Конфигурация входа
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Режим работы аналогового входа:
		<br>0 — вход выключен;
		<br>1- вход до 2048 мВ;
		<br>2 — вход до 256 мВ;
		<br>3 — термопара J;
		<br>4 - термопара K;
		<br>5 - термопара T;
		<br>6 - термопара N;
		<br>7 - термопара S;
		<br>8 - термопара R;
		<br>9 - термопара B;
		<br>10 – PT100 3-проводной;
		<br>11 — PT100 2-проводной;
		<br>12 — Сопротивление до 8 кОм;
		<br>13 — NI100;
		<br>14 – KTY81-110;
		<br>15 – PT500 3-проводной;
		<br>16 – PT500 2-проводной;
		<br>17 – PT1000 3-проводной;
		<br>18 – PT1000 2-проводной;
		<br>19 — NTC Carel 2-проводной<sup><b>1</b></sup>
		<br>+32 — температура соединения берется из регистра 40081
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40062
      </td>
      <td>
        61
      </td>
      <td>
        0x3D
      </td>
      <td>
        Конфигурация цифрового выхода
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Конфигурация цифрового выхода: <br>0 — выход задает Master;
        <br>+256 — выход задается, если значение выше, чем сигнализацион. значение (регистр 40065, "охлаждение");
        <br>+512 — выход задается, если значение меньше, чем сигнализацион. значение (регистр 40065, "нагрев").
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40063
      </td>
      <td>
        62
      </td>
      <td>
        0x3E
      </td>
      <td>
        Сигнализационное значение
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Сигнализационное значение для цифрового выхода
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40064
      </td>
      <td>
        63
      </td>
      <td>
        0x3F
      </td>
      <td>
        Гистерезис
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Значение гистерезиса для сигнализацион. выхода
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>
        40065
      </td>
      <td>
        64
      </td>
      <td>
        0x40
      </td>
      <td>
        Входное сопротивление
      </td>
      <td>
        Чтение и запись
      </td>
      <td>
        Сопротивление проводников для каждого входа
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<sup><b>1</b></sup> – Датчик должен быть подключен в параллели с резистором 7,5 кОм 1%

### Побитовый доступ

<table>
  <tr>
    <th>
      Адрес Modbus
    </th>
    <th>
      DEC
    </th>
    <th>
      HEX
    </th>
    <th>
      Название регистра
    </th>
    <th>
      Доступ
    </th>
    <th>
      Описание
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      801
    </td>
    <td>
      800
    </td>
    <td>
      0x320
    </td>
    <td>
      Вход
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли датчик
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      817
    </td>
    <td>
      816
    </td>
    <td>
      0x330
    </td>
    <td>
      Сигнализация
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      818
    </td>
    <td>
      817
    </td>
    <td>
      0x331
    </td>
    <td>
      Цифровой выход
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Состояние цифрового выхода
    </td>
  </tr>
</table>

## Конфигурационная программа

Программное обеспечение - “Конфигуратор” - служит для настройки регистров, ответственных за коммуникацию модуля с шиной Modbus, а также для чтения и записи текущих значений остальных регистров модуля. Благодаря программе также можно удобным способом тестировать систему и следить за изменениями в регистрах в режиме реального времени. Связь с модулем производится посредством кабеля USB. Для взаимодействия программного обеспечения с модулем нет необходимости устанавливать какие-либо драйверы.

![](images/MO-TE1-MI/configurator.png) {.img-responsive}

